%!TEX root = ../main.tex

\chapter{Story}

\section{\textbf{Prolog}}
\input{./chap/Story/Prolog.tex}

\section{\textbf{* Das Gespräch mit dem Rat}}
\input{./chap/Story/Chapter1.tex}

\section{\textbf{* Im Sitz des Beirats}}
\input{./chap/Story/Chapter2.tex}

\section{\textbf{Am Hafen}}
\label{Hafen}
\input{./chap/Story/Chapter3.tex}
\newpage

\section{\textbf{In Eeksdurf}}
\label{xd}
\input{./chap/Story/Chapter4.tex}
\newpage

\section{\textbf{In Hammerbrook}}
\label{arm}
\input{./chap/Story/Chapter5.tex}
\newpage

\section{\textbf{Bei St. Petri}}
\label{Petri}
\input{./chap/Story/Chapter6.tex}
\newpage

\section{\textbf{Am Nikolaifleet}}
\label{Fleet}
\input{./chap/Story/Chapter7.tex}

\section{\textbf{Abschlussbericht}}
\label{Fertig}

Der Abschlussbericht
\red{\textbf{Szene}}:

Am letzten Tage, oder wenn sich die Gruppe eher im Stande sieht, folgt der Bericht vor dem Hamburger Rat. Die Abenteurer werden aufgefordert, ihre Ergebnisse zu präsentieren. Dabei stellt der Rat durchaus Fragen und ist kritisch. Außerdem wurden dem Rat Informationen über das Handeln der Gruppe zugetragen, gerade was die moralischen Fragen betrifft:

\begin{itemize}
  \item Wie ist die Gruppe mit Gorichs Familie umgegangen?
  \item Haben sie die Kranken in St. Petri befreit?
  \item Wie sind sie mit den Bauern Wolfgang und Hermann umgegangen?
  \item Was machten sie mit Didrich?
  \item Haben sie Sigruns Kindern geholfen?
\end{itemize}

Hat die Gruppe alle Fragen beantwortet, will sich der Rat beraten. Hier gibt es grundsätzlich drei Möglichkeiten zwischen denen der Spielleiter abhängig von der Leistung der Gruppe wählen kann.

1. Die Gruppe war sorgfältig. Setzen wir ihren Vorschlag um!
2. Die Gruppe war nicht überzeugend genug. Warten wir ab!
3. Die Gruppe war nachlässig. Sie sollen bestraft werden!
Die Entscheidung des Spielleiters beendet das Abenteuer.
